17歲男違反宵禁令 被羅德泉撤銷保釋 即時還柙至下年3月開審

去年10月《禁蒙面法》生效後多區有市民遊行及聚集反對立法，警方於去年10月6日在旺角一帶作拘捕行動，其中一名17歲男子被控「在公眾地方管有攻擊性武器」罪，昨晚（1日）被指違反保釋條件，今（2日）被押解往西九龍裁判法院提堂。裁判官撤銷保釋，被告即時還柙至下年3月初審訊，即在審訊前將面臨3個月羈留。

17歲男子的代表律師表示，被告昨晚相約3名朋友踩單車，約晚上7時離開住所，之後途經深水埗，在深水埗裝上單車的尾燈便與朋友會合，再踩至目的地觀塘海濱。他們到達時已近10時，遂在觀塘海濱坐下聊天，及後導致被告忽略時間，違反宵禁令，被告承認自己疏忽。

被告對自己沒有留意時間非常抱歉，希望法庭給予機會，讓他繼續保釋，及念及被告沒有違反最嚴重的情況，而且踏單車屬健康活動。

主任裁判官羅德泉表示，被告所提出的解釋不合情理，宵禁令亦是無理由下違反的。羅表示有相當理由相信被告於保釋期間會犯案，故撤銷其擔保，被告須交由懲教署看管。

17歲男子屬案件中的第一被告，他否認一項公眾地方管有攻擊性武器罪，排期至3月3日開審。控罪指他於去年10月6日在旺角窩打老道72號外的公眾地方管有一支長約115厘米的鐵枝。

羅表示有相當理由相信被告於保釋期間會犯案
咩理由
踩單車著草呀?

佢個幾個朋友真係害左佢了

啲狗夜晚逗年青人好緊要
咁岩搏中 宵禁緊果啲

CLS

咩朋友

羅德泉

反正之後都扣返

唉...諗左成分鐘都唔知點兜...衰on9有咩好講....

又嚟有罪推定

可能判勞教，更新中心
冇得扣

斷正